小结~

       好吧~开场词就是很老套的：时光飞逝……    还记得去年这个时候，好些人一起吃着火锅看跨年晚会，今年各自忙碌，在寝室默默的等待跨年。    2012的倒数第二天，认识了一些人，看清了一些人~真的是需要有自我坚守的东西，有自己的底线和标准，触到了，该反击就反击~确实大家都不容易，但是真的涉及到自己真正的利益了，还是要强硬而有立场；再怎么不容易，有些是非对错，还是要分清楚的。可怜之人也会有可恨之处~       这件事情的发生开始让我自我怀疑自己看人的眼光，总是用最大的善意看待别人，在有些情况下，其实并不适用~在现在，可能更多的需要首先是自我保护自我防备，先防着，再慢慢看~另外自己之前的交友都是被动的，其实不好~那些自己喜欢、佩服的人，就要主动去关心去联系，闷在心里，永远都不会被他人知晓~~之前以为朋友是环境造就的，现在才发现，朋友更多的是自己选择的，即使身处一个多是奇葩的环境，也可以有一群正常而智慧的朋友，vice versa~开始更多地关心他人，组织活动，同时，管好嘴巴，这是下一年的主题。    这一年，感谢那些在身边的朋友们~~感谢你们的一路陪伴一路点拨~~这一年，我成长了好多，也许也成熟了一些吧~~希望13年会更好~~        先去睡觉，明天要是想到了再写再改啦~        新年快乐~~~       